\documentclass[preview,border=2bp]{standalone}
%\documentclass{article}
\thispagestyle{empty}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[a1paper]{geometry}
\usetikzlibrary{trees,mindmap,shadows,babel} 
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=blue,
  filecolor=magenta,      
  urlcolor=blue,
}
\begin{document}

\def\comentario#1#2#3#4#5{lh
  \node [annotation, #3, scale=1, text width = 7cm, inner sep = 2mm, node distance = 5cm] at (#4) {
    #1 - Consejos para \textcolor{purple}{\textbf{#2}
    }
    \list{--}{\topsep=2pt\itemsep=0pt\parsep=0pt\parskip=0pt\labelwidth=8pt\leftmargin=8pt\itemindent=8pt\labelsep=2pt
    }
    #5
    \endlist
  };
}
%
%
%
\begin{tikzpicture} [mindmap, every node/.style={concept, circular drop shadow,execute at begin node=\hskip0pt},grow cyclic,
        root concept/.append style={concept color=black, text=white,font=\large\scshape},
        level 1/.append style={level distance=4.5cm,sibling angle=90,text=blue},
        level 2/.append style={level distance=3cm,sibling angle=42,text=white},
        level 3/.append style={level distance=2.5cm,sibling angle=45,text=blue}]
        \node[root concept] (Centro) {Cuatro libertades\href{https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.es.html}{(1)}.} % root
child[concept color = black!10] { node {Usar con cualquier finalidad.}
child [concept color = black]{ node {Necesidades locales.} }
child [concept color = black]{ node {Defender derechos.}}
child [concept color = black]{ node {Reutilizar.}}
}
child [concept color = black!10]{ node (B) {Distribuir copias.}
child [concept color = black]{ node {Ubicuos.} }
child [concept color = black]{ node {Accesibles económicamente.} }
child [concept color = black]{ node {Pedagógicos.} }
}
child [concept color = black!10]{ node {Redistribuir modificaciones.}
child [concept color = black]{ node[concept] (A) {Acceso al código fuente.} }
child [concept color = black]{ node {Readaptables.} }
}
child [concept color = black!10]{ node {Estudiar su funcionamiento.}
child [concept color = black]{ node (2) {Auditables.} }
child [concept color = black]{ node (3) {Reproducibles.}
  child [concept color = black!10] {node (1) {Calidad y seguridad.}}
  }
child [concept color = black]{ node (4) {Componibles.} }
};
\path  (A) to [circle connection bar switch color= from (black) to (black!10) ] (B);
\path  (2) to [circle connection bar switch color= from (black) to (black!10) ] (1);
\path  (4) to [circle connection bar switch color= from (black) to (black!10) ] (1);

\comentario{}{}{left}{Centro.west}{
\item \textcolor{white}{ Las cuatro libertades fundamentales del código también son necesarias para los dispositivos. }
\item \textcolor{white}{ Disponer de tecnología abierta permite enfrentar tendencias preocupantes \href{https://idle.slashdot.org/story/22/01/08/032246/worst-of-ces-awards-announced-by-right-to-repairprivacy-advocates}{(2)}\href{https://yro.slashdot.org/story/23/01/07/0329201/cess-worst-in-show-criticized-over-privacy-security-and-environmental-threats?sdsrc=rel}{(3)}. }
}
\end{tikzpicture}
\end{document}
